\section{Назначение и перечень функций базы данных}
Данная база данных предназначена для хранения, изменения и удаления данных о репозиториях, задачах, комментариях, тегах, этапах и пользователях. Также в приложении реализован глобальный поиск по задачам из всех репозиториев по следующим полям:
\begin{itemize}
	\item Автор задачи.
	\item Ответственный за задачу.
	\item Этап, частью которого является задача.
	\item Состояние задачи (открыта, закрыта).
\end{itemize}

Также в приложении реализовано разграничение прав работы с репозиториями. Если репозиторий публичный, то добавить в него задачу или комментарий к задаче может любой пользователь. Управлять ответственным, этапом и тегами может только тот пользователь, который находятся в списке членов данного репозитория. Если репозиторий приватный, то доступ к нему имеют только пользователи, которые находятся в списке членов данного репозитория.

Ниже приведен список всех функциональных возможностей, которые были реализованы в информационной системе:
\begin{enumerate}
	\item Регистрация/авторизация.
	\item Создание/изменение/удаление репозиториев.
	\item Создание/изменение/удаление задач.
	\item Создание/изменение/удаление тегов.
	\item Создание комментариев.
	\item Создание/изменение/удаление этапов.
	\item Выбор ответственного за задачу.
	\item Выбор тегов для задачи.
	\item Выбор этапа для задачи.
	\item Изменение списка пользователей, имеющих доступ к репозиторию.
	\item Переключение состояния репозитория (публичный, приватный).
	\item Изменение профиля пользователя.
	\item Изменение пароля пользователя.
	\item Глобальный поиск по всем зарегистрированным в системе задачам.
\end{enumerate}

Приложение состоит из двух частей: серверной и клиентской. Первая написана на языке программирования Python 3.7, библиотеках flask и psycopg2. Клиентская часть реализована на языках JavaScript, HTML и CSS.

\section{Описание работы приложения}
Сразу после запуска приложения пользователь попадает на страницу авторизации (рис. \ref{page:auth}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth, scale=0.75]{img/operation/1.png}
	\caption{Страница авторизации}
	\label{page:auth}
\end{figure}

Так как изначально данных для входа у пользователя нет, то ему требуется перейти на страницу регистрации (рис. \ref{page:signup}). Если при регистрации введенные пароли будут различаться, то система покажет ошибку (рис. \ref{page:signup-error}, приложение В (п. 7)).

После регистрации пользователь снова попадает на страницу авторизации (приложение В (п. 6)). После введения данных и нажатия на кнопку <<Войти>>, пользователь переходит на главную страницу, на которой его встречает пустой список репозиториев (рис. \ref{page:repository-empty}).

На страницу создания репозитория можно перейти через кнопку в меню. Перейдем на нее и создадим публичный репозиторий (рис. \ref{page:repository-new}, приложение В (п. 5)). Приватные репозитории от публичных отличаются тем, что к ним изначально имеет доступ только владелец. К публичному же репозиторию доступ имеет любой желающий.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth, scale=0.75]{img/operation/2.png}
	\caption{Страница регистрации}
	\label{page:signup}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth, scale=0.75]{img/operation/3.png}
	\caption{Страница регистрации с ошибкой отличающихся паролей}
	\label{page:signup-error}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/4.png}
	\caption{Страница с пустым списком репозиториев пользователя}
	\label{page:repository-empty}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/5.png}
	\caption{Страница создания нового репозитория}
	\label{page:repository-new}
\end{figure}

После успешного создания репозитория пользователь попадает обратно на страницу со списком доступных ему репозиториев (рис. \ref{page:repository-list-with-new}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/6.png}
	\caption{В списке репозиториев появился только что созданный репозиторий}
	\label{page:repository-list-with-new}
\end{figure}

Перейдем на страницу созданного репозитория (рис. \ref{page:repository-page}). Сразу после создания репозитория эта страница встречает пользователя пустым списком задач. Задачи --- основной базовый блок репозитория. С их помощью в репозиториях выстраиваются коммуникация с пользователя, рабочие процессы и обсуждение архитектурных решений. Нажмем на кнопку <<Создать задачу>> и перейдем на страницу создания новой задачи.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/7.png}
	\caption{В списке репозиториев появился только что созданный репозиторий}
	\label{page:repository-page}
\end{figure}

Страница создания задачи (рис. \ref{page:new-issue-page}) содержит одно обязательное поле названия задачи и четыре необязательных: описание, ответственный, теги и этап. Описание задачи необязательно, потому что бывают такие случаи, когда либо все требования еще неизвестны, либо название задачи несет в себе достаточно информации.

После успешного создания задачи пользователь попадает на страницу вновь созданной задачи (рис. \ref{page:issue-page}, приложение В (п. 2)). Данная страница содержит основную информацию о задаче, а также позволяет изменять ответственного, теги и этап задачи. Еще на этой странице есть форма добавления комментариев к задаче, с помощью которой можно обсудить или как-то дополнить задачу (рис. \ref{page:issue-page-with-comment}, приложение В (п. 1)).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/8.png}
	\caption{Страница создания новой задачи}
	\label{page:new-issue-page}
\end{figure} 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/9.png}
	\caption{Страница задачи}
	\label{page:issue-page}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/10.png}
	\caption{Задача с комментарием}
	\label{page:issue-page-with-comment}
\end{figure}

Для задачи можно выбрать ответственного, который будет ей заниматься (рис. \ref{page:issue-page-with-assignee}). Ответственными могут быть только те пользователи, которые указаны в участниках репозитория. После выбора ответственного в списке задач появляется информация об этом (рис. \ref{page:issue-list-with-assignee}).

Если же на страницу задачи попадет пользователь, который не значится в списке участников, то у него будет только возможность оставлять комментарии (рис. \ref{page:issue-page-for-random-user}).

Со страницы репозитория можно перейти на страницу тегов. На данной странице можно управлять тегами, а именно добавлять новые, изменять или удалять текущие (рис. \ref{page:tags-page}). Добавим созданный тег на нашу задачу (рис. \ref{page:issue-list-with-tags}, приложение В (п. 3)).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/11.png}
	\caption{Задача с выбранным ответственным}
	\label{page:issue-page-with-assignee}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/12.png}
	\caption{После выбора ответственного в списке задач появляется информация об этом}
	\label{page:issue-list-with-assignee}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/13.png}
	\caption{Вид страницы с задачей для пользователя, который не находится в списке участников репозитория}
	\label{page:issue-page-for-random-user}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/14.png}
	\caption{Страница тегов}
	\label{page:tags-page}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/16.png}
	\caption{Список задач с выбранными тегами}
	\label{page:issue-list-with-tags}
\end{figure}

Со страницы репозитория можно перейти на страницу создания этапов (рис. \ref{page:new-milestone-page}). После успешного создания этапа пользователь попадает на страницу со списком этапов, в котором можно увидеть количество задач в этапе, а также процент закрытых задач в этапе (рис. \ref{page:milestones-page}, приложение В (п. 4)).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/17.png}
	\caption{Страница создания нового этапа}
	\label{page:new-milestone-page}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/18.png}
	\caption{Страница со списком этапов}
	\label{page:milestones-page}
\end{figure}

Если теперь выбрать этот этап в задаче, то в списке задач появится ссылка на этап (рис. \ref{page:issues-list-with-milestone}). А на странице самого этапа появится выбранная задача (рис. \ref{page:milestone-with-issue}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/19.png}
	\caption{Задача с выбранным этапом}
	\label{page:issues-list-with-milestone}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/20.png}
	\caption{Страница этапа после того, как в него добавили задачу}
	\label{page:milestone-with-issue}
\end{figure}

Теперь перейдем на страницу настроек репозитория (рис. \ref{page:repo-settings-page}). Данная страница для владельца репозитория делится на 3 секции: <<Общие настройки>>, <<Управление доступом>> и <<Управление репозиторием>>.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth,scale=0.7]{img/operation/21.png}
	\caption{Страница настроек репозитория}
	\label{page:repo-settings-page}
\end{figure}

В секции <<Общие настройки>> пользователь может изменить общую информацию о репозитории: название репозитория или его описание (рис. \ref{page:repo-settings-common-after-change}).

В секции <<Управление доступом>> пользователь может управлять списком участников репозитория (рис. \ref{page:repo-settings-access}). Удалить из списка можно любого участника кроме владельца. Участники репозитория имеют доступ к странице настроек репозитория, но без секции <<Управление репозиторием>> (рис. \ref{page:repo-settings-for-member}). В том случае, если не участник репозитория попытается зайти в репозиторий, то пользователь увидит страницу с ошибкой о том, что такого репозитория не существует (рис. \ref{page:access-error}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/22.png}
	\caption{Блок общих настроек после изменения названия репозитория}
	\label{page:repo-settings-common-after-change}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/23.png}
	\caption{Блок управления доступом после добавления пользователя}
	\label{page:repo-settings-access}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth,scale=0.7]{img/operation/33.png}
	\caption{Ошибка доступа}
	\label{page:access-error}
\end{figure}

Последняя секция <<Управление репозиторием>> содержит кнопки для изменения состояния репозитория (публичный/приватный) и для удаления репозитория (рис. \ref{page:repo-settings-page}).

После переключения состояния репозитория на приватный, около названия репозитория появляется надпись про это (рис. \ref{page:repo-private-text}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/24.png}
	\caption{Вид страницы настроек для участника репозитория}
	\label{page:repo-settings-for-member}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/25.png}
	\caption{Надпись про приватность репозитория}
	\label{page:repo-private-text}
\end{figure}

Также существует возможность закрыть задачу. После этого на странице задачи появляется информация про это (рис. \ref{page:issue-close}), а сама задача отображается в списке закрытых задач (рис. \ref{page:closed-issues}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/26.png}
	\caption{Информация о закрытии задачи}
	\label{page:issue-close}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/27.png}
	\caption{После закрытия задача попадает в список закрытых задач}
	\label{page:closed-issues}
\end{figure}

Для того, чтобы пользователям было удобно искать задачи, была создана страница глобального поиска по задачам. На данной странице пользователь может задать интересующие его данные и получить список задач, которые попадают под описание. Например, пользователь может найти все задачи из определенного репозитория, на которые назначен определенный пользователь (рис. \ref{page:global-search}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth,scale=0.7]{img/operation/28.png}
	\caption{Поиск по репозиторию и ответственному}
	\label{page:global-search}
\end{figure}

У пользователя есть страница профиля. На ней можно посмотреть список репозиториев, к которым у пользователя есть доступ, и, если пользователь зашел в свой профиль, можно изменить данные профиля (рис. \ref{page:user-profile}).

На странице изменения профиля можно изменить полное имя и адрес электронной почты (рис. \ref{page:edit-user-profile}, приложение В (п. 6)). Если изменить полное имя пользователя, то оно появится в профиле пользователя (рис. \ref{page:edited-user-profile}). 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth,scale=0.7]{img/operation/29.png}
	\caption{Профиль пользователя}
	\label{page:user-profile}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/30.png}
	\caption{Изменение профиля пользователя}
	\label{page:edit-user-profile}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/31.png}
	\caption{Полное имя пользователя}
	\label{page:edited-user-profile}
\end{figure}

Также на странице пользователя есть возможность сменить текущий пароль. После нажатия на нужную кнопку пользователь попадает на страницу смены пароля (рис. \ref{page:change-password}). На данной странице пользователю требуется ввести текущий пароль, новый пароль и повторение нового пароля. Если новый пароль и его повторение не совпадут, то форма покажет ту же ошибку, что и на рис. \ref{page:signup-error}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/operation/32.png}
	\caption{Страница смены пароля}
	\label{page:change-password}
\end{figure}